
\medskip

Dans ce  questionnaire à  choix multiples, pour chaque  question des réponses sont proposées, une seule est exacte. Sur la copie, écrire le numéro de la question et recopier la bonne réponse.

\textbf{Pour la question 4, une justification est attendue}.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{6cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
\textbf{Questions}&A&B&C\\ \hline
\textbf{1.} La décomposition en produit de facteurs premiers de 24 est : &$2  \times 3 \times 4$&$2\times 2\times 2\times 3$&$2\times 2\times 6$\\ \hline
\textbf{2.} Lequel de ces  nombres est premier ? &\num{2255}&\num{8191}&\num{7113}\\ \hline
\textbf{3.} La roue B fait 2 tours, combien
de tours fait la roue A ?

\centering \includegraphics[width=3cm]{engrenage_Polynesie_2019} &3 tours&4 tours&5 tours\\ \hline
\textbf{4.}  Pour cette question, une
\textbf{justification est attendue}.

\psset{unit=0.9cm}
\begin{pspicture}(5.2,4.6)
%\psgrid
\psline(0,3.1)(4,4.3)
\psline(0.6,0.1)(4.6,1.3)
\psline(0,3.7)(3.9,0.5)
\psline(2.1,0)(3.3,4.5)
\uput[dl](2.2,0.6){P}\uput[u](2.5,1.63){R}\uput[u](0.5,3.25){T}\uput[ur](3.2,4){S}
\uput[d](3.38,0.95){V}
\rput{-40}(1.2,2.3){7,2~cm}\rput{14}(1.9,3.9){8,4~cm}
\rput{-38}(3.2,1.4){3~cm}\rput(3.8,2.4){(TS) // (PV)}
\end{pspicture}&PV = 3~cm&PV = 20,16~cm& PV = 3,5~cm\\
\hline
\end{tabularx}
\end{center}

\bigskip

